\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2/3
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
    \begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={3}]
\begin{enumerate}
\item Développer et réduire $D=(a+5)^2-(a-5)^2$.
\item On pose $D=10\,005^2-9\,995^2$.\par Sans utiliser la
calculatrice, en se servant de la question {\bf 1.}, trouver la
valeur de $D$ (indiquer les étapes du calcul).
\end{enumerate}

  \end{exercice}



    \begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item  $D=(a+5)^2-(a-5)^2=20a$.
\item Avec $a=\nombre{10000}$, on obtient $D=\nombre{200000}$.
\end{enumerate}

  \end{Solution}

\end{Maquette}

\end{document}
